{
    "question": "Alat musik yang sering dipandang\r\nmemiliki bunyi yang indah adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>suling sih menuruth gw</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau menurut lu apa?</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-menurut-pendapatmu-melihat-pemimpin-atau-wasit-pertandi-564",
            "question": "Bagaimana menurut pendapatmu melihat pemimpin atau wasit pertandingan dalam pertandingan sepakbola yang berpihak antara satu tim yang merugikan tim yang lain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menegur pemimpin itu sendiri</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-2-saja-tujuan-pengemasan-karya-kerajinan-265",
            "question": "Tuliskan (2 saja) tujuan pengemasan karya kerajinan !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mencegah kerusakan dan memudahkan pengiriman karya kerajinan</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tujuan pengemasan karya kerajinan antara lain:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan memenuhi syarat keamanan dan kemanfaatan.\n</p><p>Kemasan melindungi produk dalam perjalanannya dari produsen ke konsumen.\n</p><p>Kemasan dapat mendukung program pemasaran. Melalui kemasan, identifikasi produk menjadi lebih efektif dan dengan sendirinya mencegah pertukaran oleh produk pesaing.\n</p><p>Kemasan merupakan suatu cara untuk meningkatkan laba perusahaan. Oleh karena itu perusahaan harus membuat kemasan semenarik mungkin.\n</p><p>Tujuan Kemasan\n</p><p>\n</p><p>Physical Production artinya kemasan bertujuan untuk melindungi objek dari suhu, getaran, guncangan, tekanan dan sebagainya.\n</p><p>Barrier Protection artinya kemasan bertujuan untuk melindungi dari hambatan oksigen uap air, debu dan lain sebagainya.\n</p><p>Containment or Agglomeration. Benda kecil biasanya dikelompokkan dalam satu paket guna efisiensi transportasi dan penanganan.\n</p><p>Information Transmission. Informasi tentang cara menggunakan transportasi, daur ulang, atau membuang paket produk yang sering terdapat pada kemasan atau label.\n</p><p>Reducing Theft. Kemasan yang tidak dapat ditutup kembali atau akan rusak secara fisik (menunjukkan tanda-tanda pembukaan) sangat membantu dalam pencegahan pencurian. Paket juga termasuk memberikan kesempatan sebagai perangkat anti-pencurian.\n</p><p>Convenience. Fitur yang menambah kenyamanan dalam distribusi, penanganan, penjualan, tampilan, pembukaan, kembali penutup, penggunaan dan digunakan kembali.\n</p><p>Marketing. Kemasan dan label dapat digunakan oleh pemasar untuk mendorong calon pembeli untuk membeli produk\n</p><p>Pembahasan\n</p><p>Kemasan diartikan secara umum adalah bagian terluar yang membungkus suatu produk dengan tujuan untuk melindungi produk dari cuaca, guncangan dan benturan-benturan, terhadap benda lain\n</p><p>\n</p><p>Manfaat pengemasan karya kerajinan, antara lain sebagai berikut.\n</p><p>\n</p><p>Produk-produk yang dikemas biasanya lebih bersih, menarik, dan tahan terhadap kerusakan yang disebabkan oleh cuaca.\n</p><p>Kemasan merupakan satu-satunya cara perusahaan membedakan produknya (ciri pembeda produk).\n</p><p>Kemasan yang menarik dapat memikat dan menarik perhatian konsumen (menambah daya tarik produk).\n</p><p>Kemasan dapat menambah nilai jual produk.\n</p><p>Jenis-jenis Kemasan\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan Struktur Isi\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan struktur isinya, kemasan dibedakan menjadi:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan Primer, bahan kemas langsung mewadahi bahan pangan (kaleng susu, botol minuman, dan lain sebagainya)\n</p><p>Kemasan Sekunder, kemasan yang berfungsi melindungi kelompok kemasan lainnya, seperti misalnya kotak karton untuk kaleng susu, kotak kayu untuk wadah buahyang dibungkus dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan Tersier dan Kuarter, kemasan yang dibutuhkan untuk menyimpan barang atau produk selama pengiriman.\n</p><p>Berdasarkan Frekuensi Pemakaian\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan frekuensi pemakaiannya, jenis kemasan dibedakan menjadi:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan sekali pakai (Disposable), jenis kemasan ini adalah kemasan yang langsung dibuang setelah sekali pakai. Contohnya bungkus plastik, bungkus daun dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan yang dapat dipakai berulang kali (Multi Trip), kemasan jenis ini umumnya tidak dibuang oleh konsumen, namun dikembalikan lagi pada agen penjual untuk kemudian dimanfaatkan ulang. Contohnya botol minuman dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan yang tidak dibuang (Semi Disposable). Jenis kemasan ini biasanya digunakan untuk kepentingan lain di rumah konsumen setelah digunakan. Contohnya kaleng biskuit dan lain sebagainya.\n</p><p>Berdasarkan Tingkat Kesiapan Pakai\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan tingkai kesiapan pakai, kemasan dibedakan menjadi:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan siap pakai, jenis ini yaitu jenis bahan kemas yang siap diisi dengan bentuk yang telah sempurna sejak keluar dari pabrik. Contohnya adalah botol, kaleng dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan siap dirakit, jenis kemasan yang masih memerlukan tahap perakitan sebelum pengisian, misalnya kaleng dalam bentuk lempengan dan silinder fleksibel, wadah yang terbuat dari kertas, foil atau plastik.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "enar-1-yang-termasuk-karya-3-dimensi-adalah-a-gambar-b-patung-596",
            "question": "Enar!\r\n1. Yang termasuk karya 3 dimensi adalah\r\nA. Gambar\r\nB. Patung\r\nC. Lukisan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Patung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena karya 3 dimensi dapat dilihat dari segala arah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. patung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Benda tiga dimensi adalah karya seni rupa yang memiliki panjang, lebar dan tinggi serta memiliki volume</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-berikut-ini-adalah-beberapa-fungsi-iringan-tari-kecuali-553",
            "question": "17. Berikut ini adalah beberapa fungsi iringan tari, kecuali ...    A. Memberi kesan mewah\r\nB. Sebagai iringan penyajian tarian\r\nC. Mengatur dan tanda efektif gerak tari\r\nD. Penentu serta pemberi tanda awal dan akhir gerak tari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Memberi kesan mewah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-kita-meliha-tsebuah-benda-yang-di-letakan-di-atas-cermin-ata-717",
            "question": "Jika kita meliha tsebuah benda yang di letakan di atas cermin atau air, benda tersebut akan memiliki bayang-bayang yang sama antar objek, bayang-bayang ini disebut dengan istilah\u2026. *    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Bayang-bayang manusia terlihat oleh cahaya matahari pada siang hari</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Bayang-bayang terjadi apabila cahaya terhalang sesuatu benda, maka terbentuklah bayang-bayang. Cahaya merambat dalam garis lurus. Bila cahaya terhalang sesuatu benda maka akan timbullah bayangan dari benda penghalang itu.</strong></p><p></p><p><strong>Jika sumber cahayanya lemah, seperti matahari pada hari berawan, bayangan tidak kentara. Di tempat teduh tidak ada bayang-bayang, karena tempat teduh sudah merupakan bayangan sebuah benda yang menghalangi sinar matahari. Kekuatan sinar menentukan tebal tipisnya bayangan benda itu, jarak sumber cahaya dan jarak benda terhadap benda tertimpa bayangannya menentukan panjang &amp; pendeknya bayangan itu jika bayangan menimpa benda lain. Sumber sinar matahari panjang bayangan benda ditentukan oleh sudut ketinggian sinar matahari sedangkan sumber cahaya yang lain ditentukan oleh jarak benda terhadap titik pusat sumber sinar</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-bernyanyi-secara-berkelompok-dengan-satu-suara-disebut-auni-982",
            "question": "cara bernyanyi secara berkelompok dengan satu suara disebut A.uni Solo B.vokal grup C.Unisani d.individu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Vokal Grup</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau ga salah sih hahaha</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.  vokal grup </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pekerjaan-yang-muncul-pada-masyarakat-digital-kecuali-t-ax-903",
            "question": "Pekerjaan yang muncul pada masyarakat digital, kecuali...\u00a0*    T axi online\r\n\r\nTokobonline\r\n\r\nOjek online\r\n\r\nWarung nasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Warung nasi</p><p></p><p>semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>warung nasi</p><p>good luck!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "15-masa-inkubasi-penyakit-sifilis-adalah-o-a-1-3-minggu-b-2-528",
            "question": "15. Masa inkubasi penyakit sifilis    adalah...\r\nO A. 1-3 minggu\r\nB. 2-4 minggu\r\nO C. 3-5 minggu\r\nO D. 4-6 minggu\r\nO E.5-7 minggu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2-4 Minggu masa inkubasi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "27-ada-berapa-teknik-memainkan-alat-musik-tradisional-menurut-be-749",
            "question": "27. Ada berapa teknik memainkan alat musik tradisional menurut bentuknya...    5 teknik\r\nc. 7 teknik\r\nb. 3 teknik\r\nd. 1 teknik\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.7 teknik</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf banget kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "wallaili-idza-yas-ra-ada-arti-ayat-tersebut-adalah-984",
            "question": "Wallaili idza Yas ra ada arti ayat tersebut adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> <strong>Jawaban</strong><strong>:</strong></p><p>\u0648\u064e\u0627\u0644\u0651\u064e\u064a\u06e1\u0644\u0650 \u0627\u0650\u0630\u064e\u0627 \u064a\u064e\u063a\u06e1\u0634\u0670\u0649\u06d9</p><p>Wallaili izaa yaghshaa</p><p>1. Demi malam apabila menutupi (cahaya siang),</p><h2>Penjelasan:</h2><h2>semoga bermanfaat \u263a\ufe0f</h2><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}